【力抗死亡之吻】老字號粥麵店 澄清與譚詠麟關係：100%完全無關

抗暴之戰中，不少建制派或撐警名人，一旦高調撐餐廳，往往引起反效果，如葉劉淑儀撐加記、陳百祥愛去漢發麵家，被視為死亡之吻。今月初就有網民發帖，指老牌雲吞麵店正斗粥麵專家，老闆何冠明是和譚詠麟合資經營，更指網站沒有寫，並不代表譚詠麟不是老闆之一云云。

記者以此傳聞向正斗查詢，老闆透過公關斬釘截鐵回應﹕「100%沒有關係」，公關表示，正斗是由何氏家族擁有，70多年來都是由何氏家族持有，沒有外來投資，譚詠麟亦從不是股東或有合作關係﹕「在運動發生前，如果有明星投資餐飲，餐廳一定會把明星當成宣傳。」而他們餐廳「從來沒有拿（譚詠麟）作宣傳」。

正斗現於香港有7間分店，分別以正斗及何洪記為名。餐廳是香港老字號，1946年，現任掌舵人何冠明先翁何釗洪創立何洪記，他是雲吞麵大王麥煥池的唯一入 室弟子。對雲吞麵、乾炒牛河等港式美食極盡講究，單是雲吞麵，都以12345為口號，即一斤大地魚、兩斤蝦角、三斤豬骨、四両蝦子、五大筒水，所以出品多年來都維持水準，多年來都入選米芝蓮推介。

過街老鼠

譚校長喎, 唔係生招牌嚟咩

旺角魚街口間臭豆腐，大大張譚詠倫合照貼喺度，咪一樣咁撚多港豬塞喺度食，仲好多中學生

原本上左神枱，而家直插落谷底